死撐疫情受控 賴市民「睇唔到成績」 張建宗受質詢 叫港人包容

死撐疫情受控 賴市民「睇唔到成績」
張建宗受質詢 叫港人包容

【肺炎大爆發】

【本報訊】武漢肺炎爆發後，立法會昨天首次召開會議，政務司司長張建宗率官員回應議員質詢，民主派狠批港府錯判形勢導致疫情持續，一事無成令市民生活嚴重受影響，民主黨鄺俊宇斥林鄭政府「嚴重癡呆，坐埋一枱」，質問有否高官要問責下台及就處理疫情不當道歉；張建宗死撐政府已努力回應，反指市民可能「睇唔到個成績」，相信疫情已受控，稱若有不足之處，希望市民包容。

記者：林俊謙 鄧力行 梁穎妍

相關新聞：七旬母隔離呼救 子哽咽

昨天赴會的多名局長包括政制及內地事務局長聶德權、商經局長邱騰華及運房局長陳帆均未有戴上口罩。民主派發言時斥政府抗疫不力，其中鄺俊宇指港府不封關、不派口罩，令市民要通宵排隊購買口罩，反觀澳門政府停賭業、止人流，兩星期無新增個案，台灣政府遏制口罩價格，自設生產線穩定民心，動氣質問：「你林鄭政府做過乜嘢呀？你話你班高官係咪要落地獄呀？」、「應付疫情處處失當嘅香港政府，有冇一個高官係需要問責下台？張建宗司長會唔會代表林鄭政府向香港人道歉？」

政務司長張建宗（右）昨與保安局長李家超等官員到立法會回應議員質詢。朱永倫攝

民主黨鄺俊宇炮轟政府抗疫無方，質問「你班高官係咪要落地獄呀？」

稱七成訂購口罩無法送貨

張建宗回應時強調已逐步處理問題，「（可能市民）睇唔到有成績，但係你睇到疫情受到控制」，又指封關會令很多人無法回港，政府實事求是以港人利益為先。鄺批評張未有回答問題時，張即稱：「我哋好謙虛，我哋做得唔好，請市民包容。」

香港全城一罩難求，連廁紙等都被恐慌性搶購，民主黨林卓廷批評官員抗疫表現「垃圾級無能」，稱各大政黨、商戶、藝人都成功搶購口罩，惟林鄭政府卻搶購失敗，質問：「幾時先有足夠口罩畀市民？幾時先有足夠醫護裝備畀醫護人員？」財庫局局長劉怡翔回應時則稱已全球甚至遠至非洲採購口罩，反責部份國家臨時禁運或廠家反價，以致未能購至本港，試過一星期有達七成口罩無法送港。

民主派毛孟靜質疑懲教署製作的CSI口罩去了哪裏？張建宗重申CSI口罩是供政府部門使用，亦會分發給非政府機構，強調當局正徹查坊間流出CSI口罩原因，稱如屬實會認真跟進；工黨張超雄關注弱勢社群及低收入家庭欠缺口罩，張建宗則指政府已將懲教署70萬口罩送給食環署清潔工，特首及司局長亦親自上門向長者送口罩。

至於目前湖北省仍有近2,500名港人滯留，民主黨涂謹申要求政府交代何時決定撤離滯留該處的港人，但政府拒正面回應，只稱會就有關安排與內地政府商討，「等時機成熟會馬上去做」，亦指會繼續在藥物及其他問題提供支援。涂謹申質疑政府根本未決定會否撤離滯留湖北港人，要求特首林鄭月娥盡快作決定。

公民黨譚文豪關注如何確保5,000多名家居隔離者全部在家，實政圓桌田北辰則批評14日強制檢疫形同虛設，隔離人士可以通街走；張建宗澄清檢疫人士不能通街走，稱截至前日已作出1,856宗突擊檢查，強調政府正認真檢控違法人士。

諗起葉劉話高人工包風險，班撚樣出去街訪比途人打死都係閒事 幾十萬包容下啦

睇到成績呀, 不過係感染人數既成績表

可防可控

似曾相識

日本訂巴士接人嗰度已經可以屌佢啦
咁都要支共幫手
一係港共政府廢
一係咁都要奶下
是但認一樣啦

一個月收幾廿萬人工搞到成pat屎咁 仲叫得出人包容
唔知幾時有癲佬中肺炎 上門燒佢全家陪葬